\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sbc-template}

\usepackage{graphicx,url}
\usepackage{subfigure}
\usepackage[brazil]{babel}   
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{enumerate}

\usepackage{multirow}
 
     
\sloppy

\title{Análise de Desempenho da Paralelização do Problema de Caixeiro Viajante} %\footnote{}}
\author{Gabriel Freytag\inst{1}, Guilherme Arruda\inst{1}, Rogério S. M. Martins\inst{1}, Edson L. Padoin\inst{1,2}}
\address{Universidade Reg. do Noroeste do Estado do Rio G. do Sul (UNIJUI) - Ijuí - RS - Brasil
  \nextinstitute
  Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS) - Porto Alegre - RS - Brasil
\email{\{gabriel.freytag, guilherme.arruda, rogerio.martins, padoin\}@unijui.edu.br}}


\begin{document} 

\maketitle

\begin{resumo}

% Um dos problemas de otimização mais conhecidos é o Problema do Caixeiro 
% Viajante (PCV). Para solução deste problema altos tempos computacionais 
% são necessários. Uma das técnicas utilizadas para alcançar soluções mais 
% eficientes com reduzido tempo de execução é a paralelização. Este trabalho 
% apresenta uma comparação de desempenho da paralelização do PCV com as 
% ferramentas pthread, OpenMP, MPI e CUDA. Dentre as ferramentas, pthread e 
% MPI obtiveram o menor tempo de execução com 2 vezes menor tempo.

Um dos problemas de otimização mais conhecidos é o Problema do Caixeiro 
Viajante (PCV). Para solução deste problema altos tempos computacionais 
são necessários. Uma técnica utilizada para melhorar a eficiência 
e diminuir o tempo de execução é a paralelização. Este trabalho 
apresenta uma comparação de desempenho da paralelização do PCV com as 
ferramentas pthread, OpenMP, MPI e CUDA. Obtendo pthread e 
MPI um tempo 2 vezes menor.% de execução. % com 2 vezes menor.

\end{resumo}
 
\input{secoes/intro.tex}
\input{secoes/trabrel.tex}
\input{secoes/ambtest.tex}
\input{secoes/resultados.tex}
\input{secoes/conclusao.tex}

\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{referencias.bib}
 
\end{document}
